<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Website DPPKB Karawang</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link>http://localhost/company</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Spiderwoman dari Grobogan Raih Medali Emas Asian Games 2018</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/spiderwoman-dari-grobogan-raih-medali-emas-asian-games-2018</link>
						                <description>Palembang -- Atlet panjat tebing putri Indonesia, Aries Susanti Rahayu atau yang biasa disapa dengan Ayu, berhasil meraih medali emas dari nomor kecepatan putri Asian Games 2018, di Jakabaring Sport City (JSC) Sport Climbing, Palembang, Kamis (23/8/2018) malam.

Medali emas ini sekaligus menjadi yang pertama diperoleh di Palembang, Sumatera Selatan. Kemenangan ini didapat setelah tercipta all Indonesia final yang mempertemukan Aries dengan Puji Lestari.Dalam ajang tersebut, Ayu mampu mengalahkan pemanjat asal Rusia, Elena Timofeeva, dengan catatan waktu 7,51 detik. Atas prestasinya itu, Aries dijuluki &#39;Spiderwoman&#39; dari Indonesia.

Jika melihat perawakannya yang terkesan kalem, memang sulit disangka bahwa wanita berjilbab ini ternyata begitu perkasa dalam memanjat dinding. Ketinggian dinding panjat pun justru membuatnya semakin penasaran untuk ditaklukkan.

Ayu pernah mengomentari julukan &#39;Spiderwoman&#39; yang disematkan kepadanya karena prestasinya tersebut yang sangat cepat merayap di dinding panjatan tersebut.

"Saya terserah dengan yang kasih julukan saja. Menurut saya, julukan itu buat kami semua buat timnas panjat tebing Indonesia. Semua Spiderwoman," katanya pada Mei lalu. Panjat tebing tampaknya memang sudah akrab dengan wanita 23 tahun tersebut sejak masih remaja. Ia mulai menggeluti panjat tebing dan panjat dinding sejak masih duduk di bangku Sekolah Menengah Pertama.

Aries Susanti, Sang &#39;Spiderwoman&#39; dari Grobogan Peraih EmasAries Susanti Rahayu bakal mendapatkan Rp1,5 miliar dari olahraga yang ia cintainya itu. (REUTERS/Edgar Su)

Bahkan sebelum menggeluti panjat tebing maupun panjat dinding, Ayu banyak menggandrungi olahraga lari sejak masih Sekolah Dasar. Kemudian gurunya di sekolah itu yang memperkenalkannya dengan olahraga panjat tebing.

Wanita kelahiran Desa Taruman, Kecamatan Klambu, Kabupaten Grobogan itu pun mulai menambatkan hatinya di panjat dinding karena baginya olahraga itu sangat memacu adrenalin.

Saking jatuh cinta dengan olahraga itu, Ayu bahkan sampai harus mengorbankan masa-masa kuliahnya. Ia hingga harus berhenti kuliah pada semester tiga di jurusan manajemen Fakultas Ekonomi Universitas Muhammadiyah Semarang demi merintis karier sebagai pemanjat tebing andal.

Berkat prestasinya saat ini di Asian Games 2018, kehidupannya pun kini bakal berubah. Sang &#39;Spiderwoman&#39; bakal mengantongi uang Rp1,5 miliar dari pemerintah sebagai imbalan atas emas yang dipersembahkannya untuk Indonesia. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Solidaritas Tanpa Batas untuk Rohingya</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/solidaritas-tanpa-batas-untuk-rohingya</link>
						                <description>Kekerasan pecah setelah bentrokan antara kelompok bersenjata dan militer Myanmar akhir Agustus lalu menyebabkan ratusan ribu pengungsi Rohingya melarikan diri ke Bangladesh serta sejumlah negara lainnya. Selain itu, krisis kemanusiaan ini diperkirakan telah menelan 1.000 jiwa.

Mendengar etnis minoritas Rohingya mendapatkan persekusi di Rakhine Myanmar, kelompok-kelompok Islam di Indonesia geram dan menggalang aksi solidaritas untuk etnis muslim tersebut. Massa menggelar aksi solidaritas untuk Rohingya di Jakarta, Rabu (6/9). Dalam aksinya mereka mengutuk keras pembantaian umat muslim Rohingnya di Myanmar.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Usai Juara di Jepang, Ini Target Kevin/Marcus Selanjutnya</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/usai-juara-di-jepang-ini-target-kevinmarcus-selanjutnya</link>
						                <description>Tokyo - Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon baru saja menambah koleksi gelar juaranya di Jepang Terbuka Super Series 2017. Mereka kini mengincar hasil yang sama di turnamen berikutnya.

Kevin/Marcus keluar sebagai juara Jepang Terbuka Super Series usai mengalahkan pasangan tuan rumah Takuto Inoue/Yuki Kaneko dalam laga final yang digelar di Tokyo Metropolitan Gymnasium, Minggu (24/9), dengan skor 21-12, 21-15.

Bagi Kevin/Marcus, itu adalah gelar keempat yang mereka raih di 2017. Di awal tahun, mereka mengukir prestasi gemilang dengan menjuarai tiga turnamen beruntun yaitu All England, India Terbuka Super Series, dan Malaysia Terbuka Super Series Premier.

Namun Kevin/Marcus juga sempat mengalami penurunan. Cedera yang dialami Kevin membuat pasangan ganda putra terbaik Indonesia itu tak meraih hasil maksimal di Indonesia Terbuka Super Series Premier dan Kejuaraan Dunia 2017.

Kevin/Marcus kemudian kembali ke trek dengan mencapai final di Korea Terbuka Super Series 2017 pada pekan lalu kendati harus puas sebagai runner-up. Kevin/Marcus akhirnya kembali naik podium tertinggi di Jepang Terbuka Super Series.

Usai jadi juara di Jepang, Kevin/Marcus bersiap menghadapi turnamen berikutnya yakni Denmark Terbuka Super Series Premier (17-22 Oktober) dan Prancis Terbuka Super Series (24-29 Oktober). Mereka menargetkan hasil maksimal di kedua turnamen tersebut.

"Target kedepannya ada Denmark Open dan French Open, itu target terdekat kami," Marcus mengatakan kepada badmintonindonesia.org.

"Kalau target besar lainnya tentu masih banyak yang ingin kami raih. Yang pasti saya ingin memberikan yang baik di masa depan," Kevin menambahkan.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dijual Mahal, Samsung Galaxy Note 8 Lebih Laku dari Galaxy S8</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/dijual-mahal-samsung-galaxy-note-8-lebih-laku-dari-galaxy-s8</link>
						                <description>Samsung membanderol Galaxy Note 8 dengan harga lebih tinggi dari Galaxy S8. Kendati demikian, perusahaan mengklaim bahwa Galaxy Note terbaru itu justru lebih laris.

Hal ini diungkap oleh IT & Mobile VP Samsung Electronics Indonesia, So Djien Gie, saat bincang dengan media usai acara Peluncuran Samsung Galaxy Note 8 di Jakarta, Senin (25/9/2017).

So Djien Gie enggan mengungkap dengan detail angka penjualan Samsung Galaxy Note 8. Namun dia memastikan bahwa smartphone itu merupakan yang paling laris dibandingkan berbagai jagoan Samsung lain.

“Galaxy Note 8 ini adalah yang paling laris. Saya tidak bisa menyebut detailnya, tapi Anda bisa bayangkan. Pemesanannya saja lebih laris dibandingkan Galaxy S8,” katanya.

“Dalam waktu tiga hari kami buka pemesanan Galaxy Note 8, jumlah yang dipesan sudah sama atau melebihi Galaxy S8,” imbuhnya.

Harga Samsung Galaxy Note 8 di Indonesia adalah Rp 13 juta. Sementara itu Samsung Galaxy S8 dan S8 Plus dibanderol lebih murah, yakni Rp 10,5 juta dan 12 juta.

Menurut Soo Djien Gie, Samsung Galaxy Note 8 laris karena memang banyak penggemar setia yang sudah menunggu-nunggu. Dia juga mengatakan bahwa tipe baru itu dibekali dengan banyak pembaruan dibandingkan tipe Note lain.

Beberapa di antaranya adalah layar sinematik tanpa bezel dan memiliki lengkungan di kedua tepinya, kamera ganda dengan dual optical image stabilizer (OIS), serta S-Pen dan mendapatkan perbaikan fitur.

Soal spesifikasi lainnya, Samsung Galaxy Note 8 dibekali dengan layar Super AMOLED berukuran 6,3 inci (2960 x 1440 piksel). Otak pemrosesannya berupa chipset Exynos 8895. Samsung memadukannya dengan RAM 6 GB serta memori internal 64 GB yang disertai slot microSD.


Hal menarik lainnya dari smartphone ini merupakan flagship perdananya yang menggunakan kamera ganda dan sejumlah teknologi pendukung lainnya.

Dua kamera belakang Galaxy Note 8 menggunakan sensor 12 megapixel, dengan bukaan f/1.7 untuk kamera normal dan f/2.4 untuk kamera dengan lensa telenya. Sedangkan kamera depan 8 megapixel.

Kemampuan baru S-Pen sendiri antara lain ujungnya yang lebih kecil dan tajam, jumlah Air Command yang bertambah dari enam aplikasi menjadi 10 aplikasi, serta fitur anti air. Adapun baterainya berkapasitas 3.300 mAh.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Paket Wisata ke Seoul Rp 5,2 Juta Siap Memanjakan Liburan Anda</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/paket-wisata-ke-seoul-rp-52-juta-siap-memanjakan-liburan-anda</link>
						                <description>Seoul, kota metropolitan yang menjadi jantung Korea Selatan telah menjadi daya tarik tersendiri bagi wisatawan mancanegara termasuk wisatawan Indonesia. Bagaimana tidak?

Semua tren mulai dari musik, busana, hingga teknologi dimiliki negara ini. Wisatawan Indonesia pun tidak mau ketinggalan untuk sesekali berkesempatan mengunjungi kota yang super modern.

"Kalau Korea kan dibagi menjadi dua bagian kan. Sudah pastikan fokus all spotnya kita ambil di Korea Selatan mulai dari Seoul, Everland, Korean Demilitarized Zone (DMZ), sampai Busan dengan kecantikannya. Pokoknya kita semuanya lengkap," kata Dian selaku Marketing Communication Panorama JTB Tours di Plenary Hall, Jakarta Convention Center, Jumat (22/9/2017).

Bagi Anda yang tidak ingin melewatkan liburan ke Korea, Anda dapat menghadiri rangkaian acara travel fair oleh maskapai Garuda Indonesia yang diadakan serentak di beberapa kota di Indonesia pada tanggal 22-24 September 2017.

Garuda Indonesia Travel Fair (GTF) Fase II yang dihelat di JCC menghadirkan berbagai macam agen travel yang menawarkan ratusan varian tiket promo dan paket wisata ke seluruh penjuru dunia.
Untuk promo paket wisata ke Seoul, Anda dapat menemukan berbagai macam varian promo yang dapat langsung membawa Anda ke Korea.

Dengan merogoh kocek Rp 5.290.000 Anda sudah dapat menikmati paket wisata selama 5 hari menyusuri kota Seoul hingga Gunung Sorak dan Everland.

Fasilitas mulai dari tiket pesawat, hotel, tour guide hingga konsumsi sudah tersedia secara lengkap sehingga pengunjung dapat dimanjakan sepenuhnya dengan keindahan kota Seoul.

Selain itu, untuk promo tiket penerbangan pesawat, GATF 2017 Fase II juga menyediakan promo spesial sebesar Rp 4.661.895 untuk tiket penerbangan pulang-pergi.

Korea menjadi destinasi wisata yang tepat untuk para pencari suasana dan tantangan baru. Maka itu, saatnya bagi Anda untuk menjadwalkan liburan Anda pergi meluncur ke negeri kimchi!
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Efek Buruk dari Konsumsi Obat Tidur</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/7-efek-buruk-dari-konsumsi-obat-tidur</link>
						                <description>Konsumsi obat tidur kerap dipilih bagi mereka yang mengalami kesulitan tidur atau insomnia. Mereka berpikir bahwa obat tidur mampu memberikan apa yang diinginkan, yaitu tidur dengan lelap. Namun kenyataannya, obat tidur tidak dapat mengobati kondisi tersebut, bahkan hanya memperburuk masalah saja. Di bawah ini beberapa jenis masalah terkait dengan pil tidur dan penggunaan yang terlalu berlebihan, seperti dikutip Health Me Up, Senin (11/8/2014):
1. Efek samping dari obat tidur dapat membuat orang yang meminumnya merasa lupa, merasa pusing, bingung, dan sulit untuk berpikir keesokan harinya.
2. Berlebihan dalam mengonsumsinya, akan memaksa Anda untuk meningkatkan asupannya agar Anda benar-benar tertidur. Sudah jelas, akan menimbulkan efek samping yang lebih besar.
3. Terlalu sering mengonsumsi obat tidur akan membuat Anda ketergantungan yang berkepanjangan. Tidur lelap secara alami, tampaknya hanya mimpi yang jauh dari angan, yang hanya akan membuat Anda mengalami sulit tidur dan kerap merasa cemas.
4. Jika Anda berhenti mengonsumsinya, secara perlahan tubuh akan menggigil, berkeringat, dan mual.
5. Anda harus tahu bahwa obat tidur akan memengaruhi proses dari obat jenis lainnya yang sedang Anda konsumsi. Apakah itu obat pusing, demam, dan lain-lain.
6. Kondisi akan semakin parah, saat Anda menggabungkannya dengan obat penghilang rasa sakit atau obat penenang.
7. Anda harus menyadari bahwa masalah tidur mungkin menjadi pemicu terjadinya beberapa penyakit kesehatan mental, yang mendasari terjadinya gangguan tidur. Dan obat tidak selalu menjadi pilihan yang tepat.</description>
					                </item><item>
						                <title>Apple iWatch Bakal Dirilis Bulan Depan</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/apple-iwatch-bakal-dirilis-bulan-depan</link>
						                <description>iWatch yang sudah lama dinanti-nanti oleh banyak pihak bakal secara resmi diluncurkan. Salah satu orang yang punya reputasi bagus dalam membocorkan informasi produk Apple, John Gruber, menyatakan bahwa iWatch akan direlease bulan depan.
Peryataan seorang publisher asal Philadelphia ini memang dipercaya banyak orang sebagai kebenaran. Pasalnya, Apple akan menggelar event pada 9 September mendatang. Kemungkinan besar, iPhone 6 sekaligus iWatch bakal secara resmi direlease pada saat yang bersamaan saat itu juga. Keihatannya, Apple benar-benar sibuk untuk menyiapkan dua produk ini mengingat persaingann yang semakin berat. Dengan meluncurkan dua produk sekaligus, diharapkan bakal mendobrak pasar dan menciptakan momentum positif.
Smartwatch ini diprediksi akan direlease dengan inovasi yang “out of the box” cirikhas Apple. iWatch diberitakan bakal menggunakan beberapa sensor yang dapat metrik-metrik kesehatan, seperti tingkat tekanan darah, tingkat denyut jantung atau bahkan tingkat gula darah si pengguna. Meski begitu, masih menjadi pernyataan bagaimana kualitas sistem internet yang ada pada iWatch.</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentax Q-S1 Kamera Mirorless Style Retro</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/pentax-qs1-kamera-mirorless-style-retro</link>
						                <description>Q-S1 ini menawarkan ISO sampai 12,800 dengan kecepatan shutter sampai 1/2000 detik , selain itu kamera kompak ini pun menyertakan sensor gyro untuk mengurangi efek getaran atau goyangan. Kamera kompak retro ini pun mampu merekam video FULL HD dengan kecepatan 30fps dan mendukung 8 lensa yang kompatibel dengan Q-mount.
Ada juga fungsi efek digital filter sebanyak 17 buah untuk menghasilkan efek bokeh, plus ada tambahan 21 mode adegan/scene serta mode 11 custom image. Layar LCDnya berukuran 3 inci beresolusi 460K dengan teknologi anti pantulan dan mendukung 170 derajat sudut pandang.
Sayangnya kamera ini masih belum mendukung Wi-Fi yang mulai dibutuhkan untuk kemudahan berbagai foto.
Q-S1 akan tersedia pada awal September 2014 dengan harga sekitar 500 USD untuk body saja dan 637 USD untuk kit dengan lensa 5-15mm.</description>
					                </item><item>
						                <title>Risma Akan Tolak Tawaran Jadi Menteri</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/jabatan-belum-tuntas-risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri</link>
						                <description>"Saya tidak ingin. Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja."
Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini mengaku tidak tertarik masuk ke dalam kabinet Joko Widodo-Jusuf Kalla. Risma mengatakan masih punya janji pada warga Surabaya. Sehingga dia ingin menuntaskan janjinya memimpin Surabaya hingga berakhir."Tidak, tidak. Saya tidak ingin (masuk kabinet). Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja," kata Risma, Kamis 24 Juli 2014.Hingga saat ini pun Risma mengaku belum mendapatkan tawaran apa pun untuk masuk dalam kabinet Jokowi-JK. Menurut Risma, selama bertemu dengan pimpinan partai, tak ada perbincangan soal kabinet.Namun dia menegaskan kalaupun ada tawaran, dia tetap akan menuntaskan janjinya pada masyarakat Surabaya. "Kalau nanti ada yang nawari, ya nanti saja," ujarnya.Di media sosial Facebook muncul polling nama-nama untuk duduk di kabinet Jokowi-JK. Salah satunya Tri Rismaharini. Wali Kota Surabaya itu ditempatkan sebagai Menteri Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi.Polling itu diakui Jokowi untuk meminta masukan kepada masyarakat terkait siapa-siapa saja yang tepat untuk mengisi kabinetnya lima tahun ke depan.
Sumber : http://politik.news.viva.co.id/news/read/524505-jabatan-belum-tuntas--risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri/</description>
					                </item><item>
						                <title>Jokowi janji mati-matian bela Palestina</title>
						                <link>https://demo.ruangcoding.com/karawang/berita/detail/jokowi-janji-matimatian-bela-palestina</link>
						                <description>Merdeka.com - Capres Jokowi kembali menegaskan dukungannya untuk kemerdekaan 100 persen bagi Palestina. Jokowi berjanji akan mati-matian membela negeri yang dijepit Israel ini."Kita lihat apa yang mereka butuhkan. Mereka butuh tandatangan untuk dukungan ya kita tanda tangan. Mereka butuh diplomasi ya diplomasi. Butuh kedutaan ya kita buka kedutaan," kata Jokowi saat bertemu relawan seluruh Jakarta di GOR Yudo, Kelapa Gading, Kamis (26/6)."Ini dukungan tanpa reserve," tegas Jokowi.Sebelumnya Jokowi sudah menyatakan dukungannya pada kemerdekaan Palestina. Jokowi juga mendukung Palestina menjadi anggota Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)."Saya dan JK mendukung penuh Palestina menjadi negara merdeka dan mendukung penuh Palestina menjadi anggota penuh Dewan Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)," kata Jokowi dalam pemaparan visi misi di debat capres di Hotel Holiday Inn, Kemayoran, Jakarta Pusat, Minggu (22/6).
Bagaimana lontaran-lantaran Gubernur DKI Jakarta ini soal kebebasan Palestina dari tangan Israel. Tentu akan menarik jika kita menyaksikan secara langsung cara diplomasi yang dilakukan tokoh yang dikenal dengan blusukannya ini. Apakah Jokowi akan blusukan juga ke jalur Gaza? Atau hanya diplomasi wacana yang dilakukan para tokoh politik pada umumnya.
Sumber : http://www.merdeka.com/peristiwa/jokowi-janji-mati-matian-bela-palestina.html</description>
					                </item></channel>
  	</rss>